<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="dayQuotes">
        <item>Достоинство человека определяется тем, каким путем он идет к цели, а не тем, достигнет ли он ее | Абай Кунанбаев </item>
        <item>Собрать стадо из баранов легко, трудно собрать стадо из кошек | Сергей Капица </item>
        <item>Плохо думать о ближних — грех, но едва ли ошибка | Генри Менкен </item>
        <item>Бог сотворил нас по своему образу и подобию. Но откуда уверенность, что он работал в реалистической манере? | Станислав Ежи Лец </item>
        <item>Быть любимым — это больше, чем быть богатым, потому что быть любимым означает быть счастливым | Тилье </item>
        <item>Что разум человека может постигнуть и во что он может поверить, того он способен достичь | Наполеон Хилл</item>
        <item>Своим успехом я обязана тому, что никогда не оправдывалась и не принимала оправданий от других | Флоренс Найтингейл </item>
        <item>Сложнее всего начать действовать, все остальное зависит только от упорства | Амелия Эрхарт </item>
        <item>Надо любить жизнь больше, чем смысл жизни | Федор Достоевский </item>
        <item>Начинать всегда стоит с того, что сеет сомнения | Борис Стругацкий </item>
        <item>Настоящая ответственность бывает только личной | Фазиль Искандер </item>
        <item>Ваше время ограничено, не тратьте его, живя чужой жизнью | Стив Джобс </item>
        <item>Победа - это еще не все, все - это постоянное желание побеждать | Винс Ломбарди </item>
        <item>Вы никогда не пересечете океан, если не наберетесь мужества потерять берег из виду | Христофор Колумб </item>
        <item>Если вы думаете, что на что-то способны, вы правы; если думаете, что у вас ничего не получится - вы тоже правы | Генри Форд </item>
        <item>Начинайте делать все, что вы можете сделать – и даже то, о чем можете хотя бы мечтать. В смелости гений, сила и магия | Иоганн Вольфганг Гете </item>
        <item>Лучшая месть – огромный успех | Фрэнк Синатра </item>
        <item>Зачастую говорят, что мотивации хватает ненадолго. Но то же самое происходит и с освежающим душем, поэтому и рекомендуют его принимать ежедневно | Зиг Зиглар </item>
        <item>Все дело в мыслях. Мысль — начало всего. И мыслями можно управлять. И поэтому главное дело совершенствования: работать над мыслями | Лев Толстой </item>
        <item>Человек, которым вам суждено стать – это только тот человек, которым вы сами решите стать | Ральф Эмерсон </item>
        <item>Стоит только поверить, что вы можете – и вы уже на полпути к цели | Теодор Рузвельт </item>
        <item>Научитесь говорить “Я не знаю”, и это уже будет прогресс | Моисей Маймонид </item>
        <item>Когда я освобождаюсь от того, кто я есть, я становлюсь тем, кем я могу быть | Лао Цзы </item>
        <item>Если нет ветра, беритесь за весла | Латинская поговорка </item>
        <item>Всегда опирайтесь на мысль о том, что ваше собственное решение добиться успеха намного важнее всего другого | Авраам Линкольн </item>
        <item>Успех — это способность идти от поражения к поражению, не теряя оптимизма | Уинстон Черчилль </item>
        <item>Если внутренний голос говорит вам, что вы не можете рисовать – рисуйте как можно больше, тогда этот голос затихнет | Ван Гог </item>
        <item>Я не жертва обстоятельств, я - результат моих решений | Стивен Кови </item>
        <item>Я был поражен тем, как важно предпринимать действия. Недостаточно просто знать, нужно использовать знания. Мало хотеть чего-то, нужно делать | Леонардо да Винчи </item>
        <item>Счастье не в том, чтобы делать всегда, что хочешь, а в том, чтобы всегда хотеть того, что делаешь | Лев Толстой </item>
        <item>Если ты хочешь построить корабль, не надо созывать людей, планировать, делить работу, доставать инструменты. Надо заразить людей стремлением к бесконечному морю. Тогда они сами построят корабль | Антуан де Сент-Экзюпери </item>
        <item>Никогда не думайте, что вы уже все знаете. И как бы высоко не оценивали вас, всегда имейте мужество сказать себе: «Я невежда» | Иван Павлов </item>
        <item>Как можно быстрее превращайте ваши масштабные мысли в масштабные действия. Не позволяйте ложным отговоркам затормозить вас. Отговорки – симптомы страха | Дональд Трамп </item>
        <item>Всегда выбирайте самый трудный путь - на нем вы не встретите конкурентов | Шарль де Голль </item>
        <item>Всякая мысль подобна тесту, стоит помять ее хорошенько — все из нее сделаешь | Иван Тургенев </item>
        <item>Мир делится на два класса — одни веруют в невероятное, другие совершают невозможное | Оскар Уайлд </item>
        <item>Когда кажется, что весь мир настроен против вас, вспомните, что самолет взлетает не по ветру, а против него | Генри Форд </item>
        <item>Либо напиши что-нибудь стоящее, либо делай что-нибудь, о чем стоит написать | Бенджамин Франклин </item>
        <item>Мудрый человек требует всего только от себя, ничтожный же человек требует всего от других | Лев Толстой </item>
        <item>У истоков каждого успешного предприятия стоит однажды принятое смелое решение | Питер Друкер </item>
        <item>Одна лишь сила упрочивает независимость. Только в случае готовности к борьбе можно внушить уважение к себе и найти союзников вместо покровителей | Екатерина II Великая </item>
        <item>Вы живете только один раз, но если вы все сделаете правильно, одного раза достаточно | Мэй Уэст </item>
        <item>Живи так, будто завтра умрешь; учись так, будто проживешь вечно | Махатма Ганди </item>
        <item>Никогда не поздно стать тем, кем ты мог бы быть | Джордж Элиот </item>
        <item>Чем больше вы восхваляете и празднуете свою жизнь, тем больше в жизни можно праздновать | Опра Уинфри </item>
        <item>Жизнь — это не поиск себя. Жизнь — это создание себя | Джордж Бернард Шоу </item>
        <item>Не ограничивайте себя. Многие люди ограничивают себя до того, чем они, по их мнению, могут заниматься. Вы можете пойти так далеко, как позволяет ваш ум. Помните, вы можете достичь всего, во что вы верите | Мэри Кэй Эш </item>
        <item>Если вы идете сквозь ад, не останавливайтесь | Уинстон Черчилль </item>
        <item>В минуту нерешительности действуй быстро и старайся сделать первый шаг, хотя бы и лишний | Лев Толстой </item>
        <item>Если что-то достаточно важно, даже если шансы против тебя, ты должен продолжать это делать | Илон Маск </item>
        <item>Всякое творчество есть по сути своей молитва. Всякое творчество направлено в ухо Всевышнего | Иосиф Бродский </item>
        <item>Творчество — это интеллект, доставляющий удовольствие | Альберт Эйнштейн </item>
        <item>Заниматься любым искусством, каким бы хорошим или плохим оно ни было, — это способ заставить расти свою душу. Так делайте это! | Курт Воннегут</item>
        <item>В центре каждой трудности лежит возможность | Альберт Эйнштейн </item>
        <item>Вы не должны терять веры в человечество. Человечество — это океан; если несколько капель в океане грязны, океан не становится грязным | Махатма Ганди </item>
        <item>Не красота вызывает любовь, а любовь заставляет нас видеть красоту | Лев Толстой </item>
        <item>Падает тот, кто бежит. Тот, кто ползет, не падает | Плиний Старший </item>
        <item>Сильнее, чем измен, я боюсь только не узнать об изменах. Ужасно любить человека, который этого уже не заслуживает | Владимир Высоцкий </item>
        <item>Возраст — это то, что существует в наших мыслях. Если вы о нем не думаете — его нет | Марк Твен </item>
        <item>Хорошие друзья, хорошие книги и спящая совесть – вот идеальная жизнь | Марк Твен </item>
        <item>День — это маленькая жизнь, и надо прожить ее так, будто ты должен умереть сейчас, а тебе неожиданно подарили еще сутки | Максим Горький </item>
        <item>Секрет в том, чтобы общаться с теми, кто лучше. Драться с теми, кто сильнее. Любить того, кого нельзя. Не умирать там, где умирают другие | Аль Пачино </item>
        <item>Насколько человек глубок, настолько он личность. Всегда и во всем — внутри должно быть больше, чем снаружи | Бальтасар Грасиан </item>
        <item>Видимо, всего справедливей разделен в мире разум. Никто ведь не жалуется на его нехватку | Мишель Монтень </item>
        <item>Справедливость должна быть сильной, а сила должна быть справедливой | Блез Паскаль </item>
        <item>Бездумное уважение к авторитету - величайший враг правды | Альберт Эйнштейн </item>
        <item>Ложь, сказанная с добрым намерением, спасительнее истины, сеющей раздоры | Саади </item>
        <item>Если ты любишь человека таким, какой он есть, то ты любишь его. Если ты пытаешься его кардинально менять, то ты любишь себя | Аврелий Августин </item>
        <item>Кто не доволен тем, что имеет, тот не был бы доволен и тем, что хотел бы иметь | Бертольд Ауэрбах </item>
        <item>Надо всегда быть радостным. Если радость кончается, ищи, в чем ошибся | Лев Толстой </item>
        <item>Все дело в мыслях. Мысль — начало всего. И мыслями можно управлять. И потому главное дело совершенствования: работать над мыслями | Лев Толстой </item>
        <item>Отпускайте идиотов и клоунов из своей жизни.  Цирк должен гастролировать! | Ф. Раневская </item>
        <item>Препятствия – это те страшные вещи, которые вы видите, когда отводите глаза от цели | Генри Форд </item>
        <item>Старики всегда советуют молодым экономить деньги. Это плохой совет. Не копите пятаки. Вкладывайте в себя. Я в жизни не сэкономил и доллара, пока не достиг сорока лет | Генри Форд </item>
        <item>У богатых людей – большая библиотека. У бедных людей – большой телевизор | Дэн Кеннеди </item>
        <item>Проблема в том, что, не рискуя, мы рискуем в сто раз больше | Марк Аврелий </item>
        <item>Не бойтесь отказаться от хорошего, чтобы пойти за великим | Джон Д. Рокфеллер </item>
        <item>Инвестиции в знания дают самые высокие дивиденды | Бенджамин Франклин </item>
        <item>Даже если вы очень талантливы и прилагает большие усилия, для некоторых результатов просто требуется время: вы не получите ребенка через месяц, даже если заставите забеременеть девять женщин | Уоррен Баффет </item>
        <item>Вы не должны сравнивать себя с другими, и если природа создала вас летучей мышью, вы не должны пытаться стать страусом | Герман Гессе </item>
        <item>Тот, кто хочет видеть результаты своего труда немедленно, должен идти в сапожники | Альберт Эйнштейн </item>
        <item>Кто чувствует собственную привлекательность, тот и становится привлекательным | Иоганн Вольфганг Гете </item>
        <item>Если вы не готовы рискнуть обычным, вам придется довольствоваться заурядным | Джим Рон </item>
        <item>Почти каждому мудрому изречению соответствует противоположное по смыслу и не менее мудрое | Джордж Сантаяна</item>
        <item>Если человек не понимает твои мечты – он не твой человек | Дмитрий Гринберг </item>
        <item>Никакой транспорт не будет попутным, если не знаешь, куда идти | Эдгар Алан По </item>
        <item>Люди делятся на две половины. Одни, войдя в комнату, восклицают: "О, кого я вижу!"; другие: "А вот и я!" | Эбигайл Ван Берен </item>
        <item>Нет ничего хуже, чем упустить шанс, который мог бы изменить твою жизнь. Следуй своей дорогой, и пусть люди говорят все что угодно | Данте Алигьери </item>
        <item>Кто от пустяков приходит в восторг, того всякая мелочь может огорчить | Талмуд </item>
        <item>Если Вы недовольны тем местом, которое занимаете - смените его! Вы же не дерево! |Ежи Лец </item>
        <item>Никто не изготовит замок без ключа, также и жизнь не даст проблемы без решения | Фридрих Ницше </item>
        <item>Жизнь с целью - это цель жизни | Л. Н. Толстой </item>
        <item>Не нужно додумывать слишком много. Так вы создаете проблемы, которых изначально не было | Фридрих Ницше </item>
        <item>Ошибки - это знаки препинания жизни, без которых, как и в тексте, не будет смысла | Фридрих Ницше </item>
        <item>Никогда не спорьте с идиотами. Вы опуститесь до их уровня, где они вас задавят своим опытом | Марк Твен </item>
        <item>Вы должны находить время отдыхать, так как работа есть всегда, а жизнь имеет тенденцию заканчиваться | Федор Достоевский </item>
        <item>Чем больше человек имеет в себе, тем меньше требуется ему извне, тем меньше могут дать ему другие люди | Артур Шопенгауэр </item>
        <item>Все, о чем вы мечтаете, находится на другой стороне вашего страха | Джордж Эдэйр </item>
        <item>Слушай, что говорит твой враг, потому что только он знает все твои ошибки | Агата Криcти </item>
        <item>В жизни обязательно должны быть паузы. Такие паузы, когда с вами ничего не происходит, когда вы просто сидите и смотрите на мир, а мир смотрит на вас | Эмманюэль Мунье </item>
        <item>Какой бы плохой ни казалась бы жизнь, всегда есть что-то, что можно сделать и в чем можно преуспеть. Пока есть жизнь, есть и надежда | Стивен Хокинг </item>
        <item>Раз в жизни фортуна стучится в дверь каждого человека, но человек в это время нередко сидит в ближайшей пивной и никакого стука не слышит | Марк Твен </item>
        <item>Если вдруг вы стали для кого-то плохим, значит много хорошего было сделано для этого человека | Лев Толстой </item>
        <item>Если люди не смеются над вашими целями, значит ваши цели слишком мелкие | Азим Премжи </item>
        <item>Весь секрет успешной жизни - найти, чем вам суждено заниматься, и делать это | Генри Форд </item>
        <item>Многие жизненные неудачи случались с людьми, которые не осознавали, насколько близки они были к успеху, когда сдались | Томас А. Эдисон </item>
        <item>Если вы хотите прожить счастливую жизнь, привяжите ее к цели, а не к людям или вещам | Альберт Эйнштейн </item>
        <item>Я думаю, что любознательность к жизни во всех ее аспектах все же является секретом великих творческих людей | Лео Бернетт </item>
        <item>Превратите свои раны в мудрость | Опра Уинфри </item>
        <item>Следите за своими мыслями - они становятся словами. Следите за своими словами - они становятся действиями. Следите за своими действиями - они становятся привычками. Следите за своими привычками - они становятся характером. Следите за своим характером - он становится вашей судьбой | Лао-Цзы </item>
        <item>Слишком многие из нас не живут своими мечтами, потому что живут своими страхами | Лес Браун </item>
        <item>Если вы можете делать то, что умеете лучше всего, и быть при этом счастливыми, вы продвинетесь в жизни дальше, чем большинство людей | Леонардо ди Каприо </item>
        <item>В ту минуту, когда ты перестаешь учиться, я считаю, что ты мертв | Джек Николсон </item>
        <item>Любите жизнь, которой вы живете. Живите жизнью, которую любите | Боб Марли </item>
        <item>Если Вы действительно хотите сделать что-то, то найдете способ, если нет — то найдете оправдание | Джим Рон </item>
        <item>Вы не должны быть великим в начале, Вы должны начать, чтобы стать великим | Зиг Зиглар </item>
        <item>Просто помни: Люди, которые говорят «Твои мечты невозможны», уже давно оставили свои | Грант Кардон</item>
        <item>Улыбайся, не доставляй беде удовольствия | Рэй Брэдбери </item>
        <item>Мы можем столько, сколько знаем | Фрэнсис Бэкон </item>
        <item>Не умеешь как следует работать ногами — работай головой | Джон Толкин </item>
        <item>Если Вас никто не критикует – значит, успеха Вы еще не добились | Малькольм Форбс</item>
        <item>Наш большой недостаток в том, что мы слишком быстро опускаем руки. Наиболее верный путь к успеху – все время пробовать еще один раз | Томас Эдисон </item>
        <item>Страх останавливает действие. Действие останавливает страх | Маргарет Бурке-Уайт</item>
        <item>Если тебе не нравится то, что ты получаешь, измени то, что ты даешь | Карлос Кастанеда </item>
        <item>Избегайте тех, кто пытается подорвать вашу веру в себя. Эта черта свойственна мелким людям. Великий человек, наоборот, внушает вам чувство, что и вы можете стать великим | Марк Твен </item>
        <item>Устал — отдохни. Но тогда ты никогда не будешь первым | Че Гевара </item>
        <item>Что бы ни случилось – запаситесь терпением, солнце должно снова взойти. Оно всегда так делает | Лес Браун</item>
        <item>Поступай так, словно это сон. Действуй смело и не ищи оправданий | Карлос Кастанеда </item>
        <item>Самая тяжелая часть работы — решиться приступить к ней | Габриэль Лауб </item>
        <item>Если хочешь продлить свою жизнь, укороти свои трапезы | Бенджамин Франклин </item>
        <item>Знаний недостаточно, ты должен применять их. Желаний недостаточно, ты должен действовать | Брюс Ли </item>
        <item>Не грусти. Рано или поздно все станет понятно, все станет на свои места и выстроится в единую красивую схему, как кружева. Станет понятно, зачем все было нужно, потому что все будет правильно | Льюис Кэрролл</item>
        <item>– Будьте любезны, в каком направлении мне идти? – В известном тебе, – ответил Кот. – Оно мне неизвестно. – Значит, в неизвестном. Во всяком случае, известно, что в известное время ты окажешься та-ам или ту-ут, – мурлыкнул Кот | Льюис Кэрролл</item>
        <item>Себе Алиса давала иногда неплохие советы. Жаль, что не всегда к ним прислушивалась | Льюис Кэрролл</item>
        <item>Нужно бежать со всех ног, чтобы только оставаться на месте, а чтобы куда-то попасть, надо бежать как минимум вдвое быстрее! | Льюис Кэрролл</item>
        <item>— Нельзя поверить в невозможное! — Просто у тебя мало опыта, — заметила Королева. – В твоем возрасте я уделяла этому полчаса каждый день! В иные дни я успевала поверить в десяток невозможностей до завтрака! | Льюис Кэрролл</item>
        <item>Лестные слова часто вынуждают людей действовать | Льюис Кэрролл </item>
        <item>Лучший способ объяснить – это самому сделать! | Льюис Кэрролл </item>
        <item>Человеку, который медлит с выбором, достанется выбор, сделанный обстоятельствами | Хантер Стоктон Томпсон </item>
        <item>Весь секрет успешной жизни - найти, чем вам суждено заниматься, и делать это | Генри Форд </item>
        <item>Превратите свои раны в мудрость | Опра Уинфри </item>
        <item>Не соглашайтесь на то, что дает вам жизнь, сделайте жизнь лучше и стройте что-нибудь | Эштон Катчер </item>
        <item>Жизнь - как вождение велосипеда. Чтобы сохранять равновесие, нужно продолжать двигаться | Альберт Эйнштейн </item>
        <item>Лучший способ предсказать будущее - создавать его  | Авраам Линкольн </item>
        <item>Постановка целей является первым шагом на пути превращения мечты в реальность | Тони Роббинс</item>
        <item>Если ты споткнулся и упал, это еще не значит, что ты идешь не туда | Далай Лама</item>
        <item>Никогда не рассказывай людям о своих планах. Просто бери и делай. Пусть они удивляются от результатов, а не от твоей болтовни | Джон Вуден</item>
        <item>Если ждать минуты, когда все, решительно все будет готово, никогда не придется начинать | Иван Тургенев</item>
        <item>Воля — это то, что заставляет тебя побеждать, когда твой рассудок говорит тебе, что ты повержен | Карлос Кастанеда </item>
        <item>Без самодисциплины успех невозможен. Не позволяйте страху проигрыша быть сильнее азарта победы | Роберт Кийосаки</item>
        <item>Кто хочет сдвинуть мир, пусть сдвинет сначала себя | Сократ</item>
        <item>Все, что нам нужно для достижения успеха находится не в заморских далях, а в нашей собственной голове – именно там и нужно искать все требуемое | Роберт Стивенсон</item>
        <item>Драгоценный камень нельзя отполировать без трения. Также и человек не может стать успешным без достаточного количества трудных попыток | Конфуций</item>
        <item>Никогда не поздно установить новую цель или устремиться к новой мечте | Клайв Льюис</item>
        <item>Вы не будете расти, если не будете пытаться совершить что-то за пределами того, что вы уже знаете в совершенстве | Ральф Эмерсон</item>
        <item>Если вы думаете что слишком малы, что бы быть эффективным, то вы никогда не засыпали с комаром в комнате | Бетти Риз</item>
        <item>Если бы люди знали, как много мне приходится работать, чтобы достичь мастерства, это казалось бы им совсем не так замечательно | Микеланджело</item>
        <item>Никогда не поздно уйти из толпы. Следуй за своей мечтой, двигайся к своей цели | Джордж Бернард Шоу</item>
        <item>Часто можно узнать больше из неожиданных вопросов ребенка, чем из мужской речи | Джон Локк</item>
        <item>Терпение горько, но плод его сладок | Жан-Жак Руссо</item>
        <item>Большие результаты требуют больших амбиций | Гераклит</item>
        <item>Те, кто считают, что деньги делают все, в конечном итоге делают все за деньги | Вольтер</item>
        <item>Нет ничего более деморализующего, чем маленький, но постоянный заработок | Э. Уилсон</item>
        <item>Лекарство от лени общеизвестно. Это пинки и подзатыльники | Константин Бакшт</item>
        <item>Ничего особенно не трудно, если разделить работу на небольшие части | Генри Форд</item>
        <item>Не пренебрегай недругами. Они первыми заметят ошибки | Антисфен</item>
        <item>Образованные отличаются от необразованных не меньше, чем живые от мертвых | Аристотель</item>
        <item>За час игры можно узнать больше о человеке, чем за год разговора | Платон</item>
        <item>Мудрецы говорят, потому что им есть что сказать; дураки, потому что они должны что-то сказать | Платон</item>
        <item>Тот, кто учится и не практикует, подобен тому, кто пашет, но не сеет | Платон</item>
        <item>Мне не нужен друг, который меняется, когда я меняюсь, и который кивает, когда я киваю; Моя тень делает это намного лучше | Плутарко</item>
        <item>Вот потому, что вы говорите то, что не думаете и думаете то, что не думаете, вот в клетках и сидите | Кин-дза-дза </item>
        <item>Очень опасно встретить женщину, которая полностью тебя понимает. Это обычно кончается женитьбой|Оскар Уайльд</item>
        <item>Начинать всегда стоит с того, что сеет сомнения |Борис Стругацкий  </item>
        <item>Гениальные люди начинают великие дела, усердные завершают их | Леонардо да Винчи</item>
        <item>Взывать к чуду — развращать волю | Зинаида Гиппиус </item>
        <item>Верность — это такая редкость и такая ценность. Это не врожденное чувство — быть верным. Это решение | Жорж Санд </item>
        <item>Блеять с баранами немногим достойнее, чем выть с волками | Жильбер Сесброн </item>
        <item>Атос был оптимистом, когда дело шло о вещах, и пессимистом, когда речь шла о людях | Александр Дюма </item>
        <item>— Как тебя понимать? — Понимать меня необязательно. Обязательно любить и кормить вовремя | Льюис Кэрролл</item>
        <item>Кость, брошенная собаке, не есть милосердие; милосердие — это кость, поделенная с собакой, когда ты голоден не меньше ее | Джек Лондон </item>
    </string-array>
</resources>