<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="Nietzsche">
        <item>Несчастным или счастливым человека делают только его мысли, а не внешние обстоятельства. Управляя своими мыслями, он управляет своим счастьем | Фридрих Ницше</item>
        <item>Если вы решили действовать, закройте двери для сомнений | Фридрих Ницше</item>
        <item>Чем больше человек молчит, тем больше он начинает говорить разумно | Фридрих Ницше</item>
        <item>«Это было», — сказала Память. «Этого не могло быть», — сказала Гордость. И Память сдалась | Фридрих Ницше</item>
        <item>Учиться любить, учиться быть добрыми, надо с детства | Фридрих Ницше</item>
        <item>Одиночество придает нам большую черствость по отношению к самим себе и большую ностальгию по людям: в обоих случаях оно улучшает характер | Фридрих Ницше</item>
        <item>Меня потрясло не то, что ты солгал мне, а то, что я больше не верю тебе | Фридрих Ницше</item>
        <item>То, что меня не убивает, делает меня сильнее | Фридрих Ницше</item>
        <item>Если есть Зачем жить, можно вынести почти любое Как | Фридрих Ницше</item>
        <item>Я не понимаю, к чему заниматься злословием. Если хочешь насолить кому-либо, достаточно лишь сказать о нем какую-нибудь правду | Фридрих Ницше</item>
        <item>Истина не многословна, для лжи слов всегда недостаточно | Фридрих Ницше</item>
        <item>Пусть говорят мне что угодно, чтобы причинить мне боль. Слишком мало знают они меня, чтобы быть в курсе, что действительно делает мне больно | Фридрих Ницше</item>
        <item>Только тот, кто строит будущее, имеет право быть судьей прошлого | Фридрих Ницше</item>
        <item>Лучше веселое чудовище, чем сентиментальный зануда | Фридрих Ницше</item>
        <item>Есть два пути избавить вас от страдания: быстрая смерть и продолжительная любовь | Фридрих Ницше</item>
        <item>Надо учиться любить себя — любовью здоровой и святой, чтобы оставаться верным себе и не терять себя | Фридрих Ницше</item>
        <item>Без музыки жизнь была бы ошибкой | Фридрих Ницше</item>
        <item>Сражающемуся с чудовищами следует позаботиться о том, чтобы самому не превратиться в чудовище | Фридрих Ницше</item>
        <item>Дружба между мужчиной и женщиной возможна... при определенной доле физического отвращения | Фридрих Ницше</item>
        <item>Ты называешь себя свободным. Свободным от чего, или свободным для чего? | Фридрих Ницше</item>
        <item>Часто лицемерие у нас называют правилами приличия | Фридрих Ницше</item>
        <item>Поверхностные люди должны всегда лгать, так как они лишены содержания | Фридрих Ницше</item>
        <item>Все препятствия и трудности – это ступени, по которым мы растем ввысь | Фридрих Ницше</item>
        <item>Те, кто танцевали, казались безумцами тому, кто не мог услышать музыку | Фридрих Ницше</item>
        <item>Мужчине следует остерегаться женщины, которая любит: ибо тогда она готова на любую жертву, и все остальное не имеет никакой ценности в ее глазах | Фридрих Ницше</item>
        <item>Там, где нельзя больше любить, там нужно пройти мимо | Фридрих Ницше</item>
        <item>Долгие и великие страдания воспитывают в человеке тирана | Фридрих Ницше</item>
        <item>Дипломатия состоит в том, чтобы гладить собаку до тех пор, пока намордник не будет готов | Фридрих Ницше</item>
        <item>Кто унижает самого себя, тот хочет возвыситься | Фридрих Ницше</item>
        <item>Ревность — остроумнейшая страсть и, тем не менее, все еще величайшая глупость | Фридрих Ницше</item>
        <item>Легче простить врагу, чем другу | Фридрих Ницше</item>
        <item>Кто собой доволен, тот застрахован от простуды.Разве простудилась хоть раз в жизни женщина, которая знала, что она хорошо одета? Даже в том случае, когда она была полуодета | Фридрих Ницше</item>
        <item>Чем свободнее и сильнее индивидуум, тем взыскательнее становится его любовь | Фридрих Ницше</item>
        <item>Человек забывает свою вину, когда исповедался в ней другому, но этот последний обыкновенно не забывает ее | Фридрих Ницше</item>
        <item>Никогда не выживет тот народ, который воспринимает трактовку своей истории глазами соседа | Фридрих Ницше</item>
        <item>Женщину считают глубокомысленной, отчего же? Оттого, что никак не могут доискаться причин ее действий. Причина ее поступков никогда не лежит на поверхности | Фридрих Ницше</item>
        <item>Я питаю недоверие ко всем людям, постоянно наводящим порядок, и держусь от них подальше. Желание привести все в порядок обнаруживает недостаток порядочности | Фридрих Ницше</item>
        <item>Люди, вспыльчивые, как огонь, и быстро охладевающие – в целом ненадежны | Фридрих Ницше</item>
        <item>Только двух людей я не анализировал. Это доказывает мою к ним любовь | Фридрих Ницше</item>
        <item>Начинаешь с того, что отучиваешься любить других, и кончаешь тем, что не находишь больше в себе ничего достойного любви | Фридрих Ницше</item>
        <item>Женщина лучше мужчины понимает детей, но мужчина больше ребенок, чем женщина | Фридрих Ницше</item>
        <item>Только человек сопротивляется направлению гравитации: ему постоянно хочется падать вверх | Фридрих Ницше</item>
        <item>Правдивый человек в конце концов приходит к пониманию, что он всегда лжет | Фридрих Ницше</item>
        <item>Я смеюсь над всяким, кто неспособен посмеяться над собой | Фридрих Ницше</item>
        <item>Победители не верят в случайность | Фридрих Ницше</item>
        <item>Разума лишает не сомнение, а уверенность | Фридрих Ницше</item>
        <item>Любите, пожалуй, своего ближнего как самого себя. Но прежде всего будьте такими, которые любят самих себя | Фридрих Ницше</item>
        <item>Каждый наш поступок продолжает создавать нас самих | Фридрих Ницше</item>
        <item>Те, кто до сих пор больше всего любили человека, всегда причиняли ему наисильнейшую боль; подобно всем любящим, они требовали от него невозможного | Фридрих Ницше</item>
        <item>Очень одинокому и шум становится утешением | Фридрих Ницше</item>
        <item>Верное средство рассердить людей и внушить им злые мысли — заставить их долго ждать | Фридрих Ницше</item>
        <item>Вовсе нелегко отыскать книгу, которая научила нас столь же многому, как книга, написанная нами самими | Фридрих Ницше</item>
        <item>Опасность мудрого в том, что он больше всех подвержен соблазну влюбиться в неразумное | Фридрих Ницше</item>
        <item>Мечтатель отрицает правду сам перед собой, лжец — перед другими | Фридрих Ницше</item>
        <item>Друг, все, что ты любил, разочаровало тебя: разочарование стало вконец твоей привычкой, и твоя последняя любовь, которую ты называешь любовью к «истине», есть, должно быть, как раз любовь к разочарованию | Фридрих Ницше</item>
        <item>Спасти мужчину от комплекса неполноценности может любовь мудрой женщины | Фридрих Ницше</item>
        <item>Искусство, и ничего кроме искусства, искусство нам дано, чтобы не умереть от истины | Фридрих Ницше</item>
        <item>В одиночестве ты сам пожираешь себя; на людях — тебя пожирают многие: теперь — выбирай! | Фридрих Ницше</item>
        <item>Скрытое в отце проявляется в сыне, и часто в сыне я нахожу ответы на загадки отца | Фридрих Ницше</item>
        <item>Кому нет нужды в том, чтобы лгать, тот извлекает себе пользу из того, что он не лжет | Фридрих Ницше</item>
        <item>Кто беден любовью, тот скупится даже своей вежливостью | Фридрих Ницше</item>
        <item>Величественные натуры страдают от сомнений в собственном величии | Фридрих Ницше</item>
        <item>Завистливые люди часто осуждают то, чего не умеют, и критикуют тех, до уровня которых им никогда не дотянуться | Фридрих Ницше</item>
        <item>Великие умы — имеют скептический склад | Фридрих Ницше</item>
        <item>Чем выше мы поднимаемся, тем меньше и ничтожнее кажемся тем, кто не может взлететь | Фридрих Ницше</item>
        <item>Легче справиться с нечистой совестью, чем с дурной репутацией | Фридрих Ницше</item>
        <item>В стадах нет ничего привлекательного, даже если они бегут вслед за тобой | Фридрих Ницше</item>
        <item>Многие люди не становились оригинальными мыслителями только потому, что имели слишком хорошую память | Фридрих Ницше</item>
        <item>Кто не хочет видеть в человеке того, что в нем возвышенно, особенно зорко присматривается к тому, что в нем низменно и поверхностно — и этим выдает самого себя | Фридрих Ницше</item>
        <item>Возлюби ближнего своего — это значит оставь ближнего своего в покое. И как раз эта деталь добродетели связана с наибольшими трудностями | Фридрих Ницше</item>
        <item>Хороший брак покоится на таланте и дружбе | Фридрих Ницше</item>
        <item>Факты не существуют — есть только интерпретации | Фридрих Ницше</item>
        <item>Я не бегу от близости людей: как раз даль, извечная даль, пролегающая между человеком и человеком, гонит меня в одиночество | Фридрих Ницше</item>
        <item>Достоевский, — единственный психолог, у которого я мог кое-чему поучиться | Фридрих Ницше</item>
        <item>Я пришел вам помочь, а вы жалуетесь, что я не хочу плакать с вами | Фридрих Ницше</item>
        <item>Кто хотел бы казаться толпе глубоким, заботится о темноте. Ибо толпа считает глубоким все то, чему она не может видеть дна | Фридрих Ницше</item>
        <item>Когда сто человек стоят друг возле друга, каждый теряет свой рассудок и получает какой-то другой | Фридрих Ницше</item>
        <item>Хваля, хвалишь всегда самого себя; порицая, порицаешь всегда другого | Фридрих Ницше</item>
        <item>Не путайте: актеры гибнут от недохваленности, настоящие люди — от недолюбленности | Фридрих Ницше</item>
        <item>Время маленькой политики заканчивается. Уже следующее столетие приведет к борьбе за господство на земле | Фридрих Ницше</item>
        <item>Всегда есть две морали: мораль господ и мораль рабов | Фридрих Ницше</item>
        <item>Где всегда добровольно берут на себя страдания, там вольны также доставлять себе этим удовольствие | Фридрих Ницше</item>
        <item>Иной и не ведает, как он богат, покуда не узнает, какие богатые люди все еще обворовывают его | Фридрих Ницше</item>
        <item>Щедрость у богатого часто есть лишь особого рода застенчивость| Фридрих Ницше </item>
        <item>Если ты раб, то не можешь быть другом. Если тиран — не можешь иметь друзей | Фридрих Ницше</item>
        <item>Помимо нашей способности к суждениям мы обладаем еще и нашим мнением о нашей способности судить | Фридрих Ницше</item>
        <item>Видеть и все же не верить — первая добродетель познающего; видимость — величайший его искуситель | Фридрих Ницше</item>
        <item>Человек навсегда прикован к прошлому: как бы далеко и быстро он ни бежал — цепь бежит вместе с ним | Фридрих Ницше</item>
        <item>Фамильярность превосходящего нас человека озлобляет, так как мы не можем расплатиться с ним той же монетой | Фридрих Ницше</item>
        <item>Когда хотите подняться вверх, полагайтесь на собственные ноги | Фридрих Ницше</item>
        <item>Стремление к величию выдает с головой — кто обладает величием, тот стремится к доброте | Фридрих Ницше</item>
        <item>Двух вещей хочет настоящий мужчина: опасностей и игры | Фридрих Ницше</item>
        <item>Тайна пожинать величайшие плоды и величайшее наслаждение от существования зовется: «опасно жить! | Фридрих Ницше</item>
        <item>Брак делает несчастным не недостаток любви, а недостаток дружбы | Фридрих Ницше</item>
        <item>Слишком скоро протягивает одинокий руку тому, кто с ним повстречается | Фридрих Ницше</item>
        <item>Тот, кто не имеет двух третей своего дня для себя, тот – раб, будь он в остальном кем угодно: государственным деятелем, купцом, чиновником или ученым | Фридрих Ницше</item>
        <item>Зачастую мы опровергаем мнение только потому, что нам не нравится тон, в котором оно выражено | Фридрих Ницше</item>
        <item>Все они мутят свою воду, чтобы глубокой казалась она | Фридрих Ницше</item>
        <item>Разве жизнь не слишком коротка, чтобы скучать? | Фридрих Ницше</item>
        <item>Восстание – это доблесть раба | Фридрих Ницше</item>
        <item>Беззаботными, насмешливыми, сильными – такими хочет видеть нас мудрость: она – женщина и любит всегда только воина | Фридрих Ницше</item>
        <item>Тому повелевают, кто не может повиноваться самому себе | Фридрих Ницше</item>
        <item>Только опасность знакомит нас с нашими собственными ресурсами, добродетелями, нашими доспехами и оружием, нашим духом и заставляет быть сильными | Фридрих Ницше</item>
        <item>Наиболее способный к дружбе, вероятно, обретет и наилучшую супругу, потому что хороший брак основывается на таланте к дружбе | Фридрих Ницше</item>
        <item>Человек куда чаще становится решительным от настойчивого следования своему темпераменту, чем от настойчивого следования своим принципам | Фридрих Ницше</item>
        <item>Не бойтесь кого-то потерять. Вы не потеряете того, кто нужен вам по жизни. Теряются те, кто послан вам для опыта. Остаются те, кто послан вам судьбой | Фридрих Ницше</item>
        <item>Бедность любовью охотно драпируют в отсутствие вещей, достойных любви | Фридрих Ницше</item>
        <item>Двух вещей хочет настоящий мужчина: опасности и игры. И потому он ищет женщину, как самую опасную игрушку | Фридрих Ницше</item>
        <item>Если вы решили действовать — закройте двери для сомнений | Фридрих Ницше</item>
        <item>Если ты долго смотришь в бездну, то бездна тоже смотрит в тебя | Фридрих Ницше</item>
        <item>Если хочешь иметь друга, ты должен вести войну за него; а чтобы вести войну, нужно уметь быть врагом | Фридрих Ницше</item>
        <item>Когда ты будешь ценить то, что у тебя есть, а не жить в поиске идеалов, тогда ты по настоящему станешь счастливым | Фридрих Ницше</item>
        <item>Когда встретишь своего человека, поймешь, почему с другими не получалось | Фридрих Ницше</item>
        <item>Люди наказываются сильнее всего за свои добродетели | Фридрих Ницше</item>
        <item>Женщина старается любить там, где она чувствует, что ей придется повиноваться и служить: это ее искусство облегчить свое иго | Фридрих Ницше</item>
        <item>Величие одних достигается лишь ценой страдания других | Фридрих Ницше</item>
        <item>Человеку дана надежда, чтобы он, несмотря на все мучения, не бросал жизнь | Фридрих Ницше</item>
        <item>Оплодотворять прошедшее и рождать будущее - вот чем должно быть настоящее | Фридрих Ницше</item>
        <item>Наше назначение распоряжается нами даже и тогда, когда мы его не сознаем; наше будущее дает предписание нашему настоящему | Фридрих Ницше</item>
        <item>Искусство, усыпая жизнь цветами нелогичного мышления, дает нам возможность смотреть на эту жизнь и не отчаиваться | Фридрих Ницше</item>
        <item>Немногие имеют возможность быть независимыми: это преимущество сильных | Фридрих Ницше</item>
        <item>Ты хочешь, чтобы тебя оценивали по твоим замыслам, а не по твоим действиям? Но откуда же у тебя твои замыслы? Из твоих действий! | Фридрих Ницше</item>
        <item>Многие не находят свое сердце, пока не потеряют голову | Фридрих Ницше</item>
        <item>Ваша плохая любовь к самим себе делает ваше одиночество тюрьмою | Фридрих Ницше</item>
        <item>Нужно гордо поклоняться, если не можешь быть идолом | Фридрих Ницше</item>
        <item>Печать достигнутой свободы - не стыдиться больше самого себя | Фридрих Ницше</item>
        <item>Плохо отплачивает тот учителю, кто остается навсегда учеником | Фридрих Ницше</item>
        <item>Адвокаты преступника редко бывают настолько артистами, чтобы всю прелесть ужаса деяния обратить в пользу его виновника | Фридрих Ницше</item>
        <item>Существует право, по которому мы можем отнять у человека жизнь, но нет права, по которому мы могли бы отнять у него смерть | Фридрих Ницше</item>
        <item>Следствия наших поступков хватают нас за волосы, совершенно не принимая во внимание того, что мы тем временем «исправились» | Фридрих Ницше</item>
        <item>И кто среди людей не хочет умереть от жажды, должен научиться пить из всех стаканов; и кто среди людей хочет остаться чистым, должен уметь мыться и грязной водой | Фридрих Ницше</item>
        <item>Все в женщине – загадка, и все в женщине имеет одну разгадку: она называется беременностью | Фридрих Ницше</item>
        <item>Пока судьба нас не покорила, следует водить ее за руку, как ребенка, и сечь ее; но если она нас покорила, то следует полюбить ее | Фридрих Ницше</item>
        <item>И многие изобретения настолько хороши, что являются, как грудь женщины, – одновременно полезными и приятными | Фридрих Ницше</item>
        <item>У суровых людей задушевность является предметом стыда – это и есть нечто ценное | Фридрих Ницше</item>
        <item>Вера в причину и следствие коренится в сильнейшем из инстинктов: в инстинкте мести | Фридрих Ницше</item>
        <item>Если ты прежде всего и при всех обстоятельствах не внушаешь страха, то никто не примет тебя настолько всерьез, чтобы в конце концов полюбить тебя | Фридрих Ницше</item>
        <item>«Это не нравится мне». – Почему? – «Я не дорос до этого». – Ответил ли так когда нибудь хоть один человек? | Фридрих Ницше</item>
        <item>Когда спариваются скепсис и томление, возникает мистика | Фридрих Ницше</item>
        <item>Я люблю храбрых; но недостаточно быть рубакой – надо также знать, кого рубить! | Фридрих Ницше</item>
        <item>Не хлебом единым жив человек | Фридрих Ницше</item>
        <item>Окружайте себя маленькими, хорошими, совершенными вещами, о высшие люди! Их золотая зрелость исцеляет сердце. Все совершенное учит надеяться | Фридрих Ницше</item>
        <item>Кто не живет в возвышенном, как дома, тот воспринимает возвышенное как нечто жуткое и фальшивое | Фридрих Ницше</item>
        <item>Совершенная женщина есть более высокий тип человека, чем совершенный мужчина, но и нечто гораздо более редкое | Фридрих Ницше</item>
        <item>И когда мы научимся лучше радоваться, тогда мы тем чаще разучимся причинять другим горе и выдумывать его | Фридрих Ницше</item>
        <item>Соблазнить ближнего на хорошее о ней мнение и затем всей душой поверить этому мнению ближнего, – кто сравнится в этом фокусе с женщинами! | Фридрих Ницше</item>
        <item>Слишком долго в женщине были скрыты раб и тиран. Поэтому женщина не способна еще к дружбе: она знает только любовь | Фридрих Ницше</item>
        <item>Живут слишком многие, и слишком долго висят они на своих сучьях. Пусть же придет буря и стряхнет с дерева все гнилое и червивое! | Фридрих Ницше</item>
        <item>Но лучше быть дурашливым от счастья, чем дурашливым от несчастья, лучше неуклюже танцевать, чем ходить, хромая | Фридрих Ницше</item>
        <item>Много говорить о себе – может также служить средством для того, чтобы скрывать себя | Фридрих Ницше</item>
        <item>Если должен ты быть слугою, ищи того, кому твоя служба всего дороже | Фридрих Ницше</item>
        <item>Смерть достаточно близка, чтобы можно было не страшиться жизни | Фридрих Ницше</item>
        <item>У язвительного человека чувство пробивается наружу редко, но всегда очень громко | Фридрих Ницше</item>
        <item>Пусть в вашей любви будет ваша честь! Вообще женщина мало понимает в чести. Но пусть будет ваша честь в том, чтобы всегда больше любить, чем быть любимой, и никогда не быть второй | Фридрих Ницше</item>
        <item>Где кончается уединение, там начинается базар; и где начинается базар, начинается и шум великих комедиантов, и жужжанье ядовитых мух | Фридрих Ницше</item>
        <item>Паразит – самый низший род; но кто высшего рода, тот кормит наибольшее число паразитов | Фридрих Ницше</item>
        <item>Только тот, кто достаточно мужчина, освободит в женщине – женщину | Фридрих Ницше</item>
        <item>Люди не стыдятся думать что нибудь грязное, но стыдятся, когда предполагают, что им приписывают эти грязные мысли | Фридрих Ницше</item>
        <item>Счастье мужчины называется: я хочу. Счастье женщины называется: он хочет | Фридрих Ницше</item>
        <item>Слишком сладких плодов не любит воин. Поэтому любит он женщину; в самой сладкой женщине есть еще горькое | Фридрих Ницше</item>
        <item>Мы должны быть столь же жестокими, сколь и сострадательными: остережемся быть более бедными, чем сама природа! | Фридрих Ницше</item>
        <item>Вы любите вашу добродетель, как мать любит свое дитя; но когда же слыхано было, чтобы мать хотела платы за свою любовь? | Фридрих Ницше</item>
        <item>Чем шире ты открываешь объятия, тем легче тебя распять | Фридрих Ницше</item>
        <item>Кто в себе не носит хаоса, тот никогда не породит звезды | Фридрих Ницше</item>
        <item>Кого окружает пламя ревности, тот обращает наконец, подобно скорпиону, отравленное жало на самого себя | Фридрих Ницше</item>
        <item>Лишь у того есть мужество, кто знает страх, но побеждает его, кто видит бездну, но с гордостью смотрит в нее. Кто смотрит в бездну, но глазами орла, кто хватает бездну когтями орла – лишь в том есть мужество | Фридрих Ницше</item>
        <item>Поистине, человек – это грязный поток. Надо быть морем, чтобы принять в себя грязный поток и не сделаться нечистым | Фридрих Ницше</item>
        <item>Завоевать себе свободу и священное Нет даже перед долгом – для этого, братья мои, нужно стать львом | Фридрих Ницше</item>
        <item>Враги у вас должны быть только такие, которых бы вы ненавидели, а не такие, чтобы их презирать. Надо, чтобы вы гордились своим врагом: тогда успехи вашего врага будут и вашими успехами | Фридрих Ницше</item>
        <item>Тот, кто кормит голодного, насыщает свою собственную душу: так говорит мудрость | Фридрих Ницше</item>
        <item>Десять раз должен ты днем преодолеть самого себя: это даст хорошую усталость, это мак души | Фридрих Ницше</item>
        <item>Я призываю вас не к работе, а к борьбе. Я призываю вас не к миру, а к победе. Да будет труд ваш борьбой и мир ваш победою! | Фридрих Ницше</item>
        <item>Кто же этот великий дракон, которого дух не хочет более называть господином и богом? «Ты должен» называется великий дракон. Но дух льва говорит «я хочу» | Фридрих Ницше</item>
        <item>Война и мужество совершили больше великих дел, чем любовь к ближнему. Не ваша жалость, а ваша храбрость спасала доселе несчастных | Фридрих Ницше</item>
        <item>Десять истин должен найти ты в течение дня: иначе ты будешь и ночью искать истины и твоя душа останется голодной | Фридрих Ницше</item>
        <item>Вокруг изобретателей новых ценностей вращается мир – незримо вращается он. Но вокруг комедиантов вращается народ и слава – таков порядок мира | Фридрих Ницше</item>
        <item>Десять раз должен ты смеяться в течение дня и быть веселым: иначе будет тебя ночью беспокоить желудок, этот отец скорби | Фридрих Ницше</item>
        <item>Надо сдерживать свое сердце; стоит только распустить его, и как быстро каждый теряет голову! | Фридрих Ницше</item>
        <item>Моя первая человеческая мудрость в том, что я позволяю себя обманывать, чтобы не быть настороже от обманщиков | Фридрих Ницше</item>
        <item>Если есть враг у вас, не платите ему за зло добром: ибо это пристыдило бы его. Напротив, докажите ему, что он сделал для вас нечто доброе | Фридрих Ницше</item>
        <item>И вы говорите мне, друзья, что о вкусах и привкусах не спорят? Но ведь вся жизнь есть спор о вкусах и привкусах! | Фридрих Ницше</item>
        <item>Созидать – это великое избавление от страдания и облегчение жизни. Но чтобы быть созидающим, надо подвергнуться страданиям и многим превращениям | Фридрих Ницше</item>
        <item>Ибо люди не равны – так говорит справедливость. И чего я хочу, они не имели бы права хотеть! | Фридрих Ницше</item>
        <item>У каждой души особый мир; для каждой души всякая другая душа – потусторонний мир | Фридрих Ницше</item>
        <item>Для хорошего воина «ты должен» звучит приятнее, чем «я хочу». И все, что вы любите, вы должны сперва приказать себе | Фридрих Ницше</item>
        <item>Три превращения духа называю я вам: как дух становится верблюдом, львом верблюд и, наконец, ребенком становится лев | Фридрих Ницше</item>
        <item>Рискните же сперва поверить самим себе – себе и своему нутру! Кто не верит себе самому, всегда лжет | Фридрих Ницше</item>
        <item>Чтобы видеть многое, надо научиться не смотреть на себя: эта суровость необходима каждому, кто восходит на горы | Фридрих Ницше</item>
        <item>Что хорошо? – спрашиваете вы. Хорошо быть храбрым. Предоставьте маленьким девочкам говорить: «быть добрым – вот что мило и в то же время трогательно» | Фридрих Ницше</item>
        <item>Мужчина должен быть воспитан для войны, а женщина – для отдохновения воина; все остальное – глупость | Фридрих Ницше</item>
        <item>Или они сидят целыми днями с удочками у болота и оттого мнят себя глубокими; но кто удит там, где нет рыбы, того не назову я даже поверхностным! | Фридрих Ницше</item>
        <item>Не вокруг изобретателей нового шума – вокруг изобретателей новых ценностей вращается мир; неслышно вращается он | Фридрих Ницше</item>
        <item>Гневно, с криком гнали они свое стадо по своей тропинке, как будто к будущему ведет только одна тропинка! Поистине, даже эти пастыри принадлежали еще к овцам! | Фридрих Ницше</item>
        <item>Я научился ходить; с тех пор я позволяю себе бегать. Я научился летать; с тех пор я не жду толчка, чтобы сдвинуться с места | Фридрих Ницше</item>
        <item>Счастье бегает за мной. Это потому, что я не бегаю за женщинами. А счастье – женщина | Фридрих Ницше</item>
        <item>Так говорил однажды мне дьявол: «Даже у Бога есть свой ад – это любовь его к людям» | Фридрих Ницше</item>
        <item>Созидать – это великое избавление от страдания и облегчение жизни | Фридрих Ницше</item>
        <item>И каждый желающий славы должен уметь вовремя проститься с почестью и знать трудное искусство – уйти вовремя | Фридрих Ницше</item>
        <item>И посмотрите на этих мужчин: их глаза говорят – они не знают ничего лучшего на земле, как лежать с женщиной | Фридрих Ницше</item>
        <item>Кто пишет кровью и притчами, тот хочет, чтобы его не читали, а заучивали наизусть | Фридрих Ницше</item>
        <item>Осторожными находил я всех покупателей, и у всех у них были хитрые глаза. Но жену себе даже хитрейший из них умудряется купить в мешке | Фридрих Ницше</item>
        <item>Разве жалость – не крест, к которому пригвождается каждый, кто любит людей? | Фридрих Ницше</item>
        <item>И даже мне, расположенному к жизни, кажется, что мотыльки и мыльные пузыри и те, кто похож на них среди людей, больше всех знают о счастье | Фридрих Ницше</item>
        <item>Вы совершили путь от червя к человеку, но многое в вас еще осталось от червя | Фридрих Ницше</item>
        <item>У одних сперва стареет сердце, у других – ум. Иные бывают стариками в юности; но кто поздно юн, тот надолго юн | Фридрих Ницше</item>
        <item>Иному ты должен подать не руку, а только лапу – и я хочу, чтобы у твоей лапы были когти | Фридрих Ницше</item>
        <item>Чист взор его, и на устах его нет отвращения. Не потому ли и идет он, точно танцует? | Фридрих Ницше</item>
        <item>"Мщению и позору хотим мы предать всех, кто не подобен нам" – так клянутся сердца тарантулов | Фридрих Ницше </item>
    </string-array>
</resources>